內銀股

我係新手
有一個問題
內銀股高息 低pe 合理pb roe
穩定盈利同派息
有咩理由唔值得投資

公用股一年派幾次息咪仲正
而家大跌市仲要升到啪啪啪聲

而家仲要有貿易戰同支爆危機
現價又咁高
諗唔到有咩值得買既理由

兩隻字：風險

就係太高太貴

但係衣加都算平 唔係應該淡化咗風險咩

咩叫平？

去摃捍 壞帳啊
所以大家唔敢買

pe維持5-6 水平唔算平？
想學下野

*算唔算

賺息蝕價

大陸人仔狂瀉，大陸強制債轉股。

你覺得你作為股東你會有好日子過？

如果放係到十幾年收息 係咪尼d因素既影響無咁大

唔個係股都岩用pe 黎衡量佢抵唔抵買
銀行類別既股就係出哂名唔會用pe 黎衡量
而且都無可能只用pe 黎衡量
google 下基本面點睇 同埋銀行股受咩因素影響先諗買唔買啦

好 我會再了解下
但係我想問下點解銀行股一般唔會用pe衡量

16年2月12日，939 收報 3.322，PE 3.731

中短期有影響
如果睇長線係咪值得投資

代表d咩
指點下啊ching

短視d 睇，人仔跌，你股息咪收小左。

債轉股姐係同銀行講，出面私企d 債你唔好收啦，你借比佢d 錢當係入股算啦。

咁同搶股東ga 你錢有咩分別？

長線？trade war 同貨幣戰係關系到中共國造命運，我識答你我都應該發左達。

想安心賺錢都係買goog, 巴郡個d 啦。 佛系投資

宏調，壞賬，減值

美股巴菲特指數150%，一爆會冇Break

最簡單, 內銀股派息派人仔, 人仔貶緊值, 蝕息蝕股價

想先試下港股

佢岩岩公佈左，只要佢覺得估值過低就會回購頂住個價。 早幾日無買，昨晚爆升

巴郡跌極個價都一定番到身，但係香港494, 5號個d 可以一去無回頭。

巴郡手持巨額現金，無break 咁跳個陣，佢最開心，理應愈跌愈追。

長線黎睇應該唔錯？

輕注玩反向產品/熊仔，學吓股市點玩先。

但係始終係四大銀行 長遠黎睇應該還好？

我唔想掂牛熊
反向可以留意下

反向產品有咩介紹

巴菲特指數係(股市市值/一年GDP)
150%是dotcom bubble水平

唔係巴群。

今日低位 明日高位呀
依家呢個咁既市 公用股先係王道

我就係好似你咁諗 6月入左939
奶撚哂野

個期我都有入煤氣 依家日日創新高

如果俾我揀多次的話根本唔撚會入內銀股
賺返埋啲息都唔撚夠蝕個股價

當佢5% 息
咁我揸佢20 年係咪一定贏

唔係

點解

7xxx，FI字頭，同買股票一樣。

P.S.如果你覺得會仲會跌就可以考慮用渣打戶口細細地玩下好了。
如果個市長期大升，你會輸好多。

唔建議買
1）佢唔係reits,佢絕對有權唔派息
2）現價其實唔係平 你可以拉長多幾年參考
3）而家個市 個人認為 中國有咩事 內銀第一個死先 但中國如果冇事 內銀唔會係第一個彈番起 所以唔值博

主要 滙率風險 政策風險 壞帳風險
內地不成熟市場 造成PE持續低 (可以參考美國銀行股)

或者咁講
如果20年都無支爆+無經濟下行+中共無倒台+照樣玩鎖國玩足20年
咁你贏既機會就好高
全世界都無人知以上既野會唔會發生 你自己恆量個風險

插一棍可以唔見一年息，我會等3988低過2.8先考慮。

好 thanks

噉你點我reits
我覺得個市唔太穩定 樓市一爆reits係咪就玩完

明白
美國銀行都曾經有類似既情況出現？

只係想回應返你話「平」依一點姐，你淨係睇 PE 以其他股比較，同埋以高位比較，宜家係平

但隨著環球市況、國際政治，都可以影響佢跌價，我當佢派息不變，你都一樣可以賺息蝕價

你知唔知咩叫 REITs？你去睇吓佢哋嘅圖，點爆？

其實你好似連啲股票邊隻打邊隻，佢哋行業前景、風險運作都未太了解，淨係咁樣你都唔應該入市住，更何況宜家乜叉都跌

因為⋯支爆近了

我覺得長遠4 大銀行既地位都唔容易被取代
不過聽完你地既意見我會等價錢再低d先入

明白
你意思係價錢定pe

好 明白 我會再睇多d先再做決定

點解無可能爆
所以我未諗住入市
多謝ching既提點

3988次次股災都穿$3

咁不如講多樣嘢你知，大陸四大行有三間同北韓有直接交易，而美國司法部已經有晒證據，只係侵侵未想全面收大陸皮，純粹制咗高層only，你敢唔敢喺宜家相對高位而侵侵在位嘅時候入去搏

同埋你買都要知道自己係諗住擺幾耐，睇咩位，如果你係話諗住超短線炒上落嘅，隨時都入得，只要你眼光準

如果你係諗住長擺，要諗點解宜家入？預擺幾耐到價？跌到咩位止蝕 or 溝貨？唔係一句「價值投資」就一定「最終勝利」

乜都有可能爆，只係你用樓市會冧所以佢會爆依點嚟講，你睇 823 月線圖就有端倪，已經可以反證

至於點解佢嘅運作模式比較少冧，依個就要你自己做功課去學了

中興係5g龍頭都被侵哥一野打爆 區區支那銀行股有咩地位唔地位可言

1. 請問有冇資料來源 想了解多d
2. 我無諗住衣加入 諗住市況比較穩定先入
3. 買咗未必放 除非大陸既經濟有好大既轉變
多謝ching

呢個真係想學下
reits唔係同房地產價格直接掛勾咩？
我會再做功課 但都希望你可以講多少少

你上網一search就有，股票嘅嘢自己做研究

美國可以鏈住中興春袋 做制裁
但銀行似乎唔得

玩股就不應有政治立場，我唔覺得美國搞到內銀，問題出自中國身上。

好 明白

其實我都想買內銀

認同
但市場未成熟我都認同 所以唔會all in

唔係政治立場問題，而係風險規避

唔覺得侵侵攪到內銀
內銀又唔係做外國生意
你唔供貨俾佢咩?
閂埋門一樣冇事
最多賺少D

再講 內銀背後個利益集團大到
五大國有銀行 惡到呢

沒人話長線唔值得wo
不過宜家個市咁熊 我覺得你可以再等等先入
或者分幾次入
宜家內銀內險都唔掂 你上網搵搵資料先

yes
所以就係想遲下價比較低入手
多謝你意見！

reits 要睇佢啲物業係咩用途，唔同時候有唔同影響。但係因為主要係商業用地，你住宅爆影響不大，而且租約一般三四年一約，基本變化唔會好突然。
詳細你自己再Google.

內銀唔係睇PE 係睇佢入面有幾多錢 .....

要去理解內銀股，首先你要明白內銀對於中國係咩角色。如果要增長，可以唔洗考慮內銀。但對於要求長遠派息，我係贊成買入部分國有既內銀持有，畢竟4大內銀既大股東匯金公司好需要呢支大水喉繼續泵水。至於咩支唔支爆，支爆既話全世界股票都唔會好過。無一隻股票係十全十美，所以買股票，唔好諗著贏先，諗下點樣可以盡量減低風險令自己輸少d

child 登一講大陸野就不了
細心望下建行近3年既年報，其實已經隱藏左好多既盈利無公佈出黎。壞帳撥備去到170幾%，根本係超保守。每年盈利增長好穩定咁係4%左右，資產淨值增長好穩定咁係15%左右，財務狀況黎講係四平八穩。你話D數全部係假既咁無野講。700又日日GOGOGO

每年接近3000億既盈利足以係買起成間新鴻基。咁大間巨無霸根本美國係唔敢掂佢地。你睇下福布斯頭5大企業有幾多間係內銀就知。是但一間汁左我諗環球股市會蒸發5成

債轉股你計左末呀
呢Ｄtotal lose有幾奇
唔夠銀要供股又點計
總之買就冇問題
最重要識走
Ｄ債有問題開始燒到埋黎
就要走

好 之前以為同樓爆好大關係
上網睇人話reits唔會睇roe想請教下點解
同埋reits 除左睇流動比率 資產種類 資產質素 仲有咩基本面既因素係好重張

我都有睇 望落都還好所以先開post問

唔打算有好強既增長 只係想長期贏面大

想請問問知佢隱藏盈利

十幾年只有波幅無升幅
有盈利都拎去撥備啦
5個幾入，7個幾走
長揸不了

內銀有波幅，無升幅，工，建上市咁耐股價的升都唔夠一倍

同時間的公用股2，3，6 徹底跑贏內銀

內銀息率小過公用，風險但係又高過內銀，根本唔應該買

最重要的係內銀的結構性問題：
1. 國家任務
2008年的鐵路發展，內銀要免息借比鐵路公司，以完成國家任務
之後的一帶一路，又要借比窮鬼國家
到宜家的債轉股，內銀又要硬食
2. 政策限制
每當放貸增長上升，可以賺多啲錢的時候，就比人禁住，唔可以再借，邊可以發大嚟攪
3. 資產規模巨型
正正極大的資產負債表，導致增長極為困難，除非去月球，火星做生意
4. 網上銀行競爭
內銀收入比阿里巴巴，騰訊，平保等其他巨企搶市場份額，內銀打網上金融輸蝕

買4大內銀係好選擇，就是金融迷信

細的內銀股反而發展更好